禽流疫區雞翼埋地底 馬來西亞民眾照挖「尋寶」

民眾湧到現場挖掘「尋寶」，有即席烤過的雞翼散布在地（小圖）。（互聯網圖片）

馬來西亞當局早前把一批走私急凍雞翼，埋入砂拉越一處深坑銷毀，雞翼來自曾傳出禽流感疫情的荷蘭。惟不少民眾發現後未有理會雞翼來歷不明，湧到現場挖掘「尋寶」，更疑有人即時烤來吃。當局已封鎖現場防止民眾「盲搶」。

該批急凍雞翼被埋於砂拉越詩巫石山路一處空地下3米深，當地一名居民上周五從友人處得悉，有5輛各載有約27噸重雞翼的貨車駛至，有人把雞翼埋入該處地下。消息傳開後，吸引不少民眾帶工具前去挖雞翼，然後帶回來煮，有人更搭帳篷以便「尋寶」。現場甚至可見，一隻隻已即席烤過的雞翼散布一地。

馬來西亞皇家關稅局詩巫分局其後確認，這些雞翼都是從荷蘭走私到該國，遭到當局充公及銷毀。荷蘭較早前曾傳出禽流感疫情，故當局去年11月30日起禁止從荷蘭進口禽類食品。詩巫省獸醫局上周四接獲關稅局通知，曾前往檢查該批雞翼的情況。

據悉，關稅局一般以土埋方式銷毀未符標準的肉類，此前會灑上石灰消毒，惟今次未完成此層善後工作。由於該批雞翼可能已受毒物污染，當局呼籲居民扔掉，並於周二傍晚起封鎖該空地，阻止民眾來挖雞翼。由於未確定事件是否涉違法，當地警方仍未展開調查。

智商何在

乞衣雞

馬拉狗特別弱智

馬拉

同鄰國一撚樣